---
title: "جلسهٔ ۱۶۹"
description: "ماژول و درایورنویسی تحت سیستم عامل گنو/لینوکس"
date: "1398-03-22"
author: "مریم بهزادی، آرمان علی قنبری"
draft: false
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster169.jpg"
---
[![poster169](../../img/posters/poster169.jpg)](../../img/poster169.jpg)
  
صد و شصت و نهمین نشست شیرازلاگ با ارائهٔ امین خزاعی در دانشگاه صنعتی شیراز با حضور جمعی از اعضا برگزار شد. امین در ابتدا دربارهٔ تاریخچهٔ کرنل لینوکس و معماری آن صحبت کرد. دربارهٔ اپلیکیشن‌های سطح کاربر و سطح کرنل توضیح داد و تفاوت‌های آنها را بیان کرد. همچنین دربارهٔ کرنل‌های مونولوتیک و تفاوت آن‌ها با میکروکرنل‌ها بحث شد. در پایان نیز یک کرنل ماژول تعریف و پیاده‌سازی شد و منابع مفید و کاربردی در این خصوص معرفی گردید.

فایل های این ارائه را می توانید از [اینجا](https://framagit.org/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_169)
دریافت کنید.

<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/1. cphoto_2019-06-12_18-49-34.jpg" data-target="#image-gallery">
              <img class="img-responsive" src="../../img/1. cphoto_2019-06-12_18-49-34.jpg"
              alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/2. cphoto_2019-06-12_18-49-41.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/2. cphoto_2019-06-12_18-49-41.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/3. cphoto_2019-06-12_18-49-42.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/3. cphoto_2019-06-12_18-49-42.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
    </div>
     <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/4. cphoto_2019-06-12_18-49-46.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/4. cphoto_2019-06-12_18-49-46.jpg"
                alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-
 aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
</div>
